{
    "question": "Jelaskan secara singkat dampak krisis moneter di indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "terjadinya pertambahan nilai rupiah<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "dampak krisis moneter\u00a0<br>umumya nya dampak krisis moneter menyebabkan inflasi atau kurs dollar terhadap rupiah naik hampir 15000 waktu itu menyebabkan barang barang luar menjadi mahal dan rakyat sulit mendapatkan kebutuhan yang sifatnya impor karena harga kurs naik",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-fisik-antara-manusia-purba-di-indonesia-dengan-manusia-196",
            "question": "Persamaan fisik antara manusia purba di indonesia dengan manusia purba di asia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut teori yunnan manusia purba di indonesia berasal dari asia itu di buktikan dengan penemuan fosil di indonesia yang ciri ciri nya mirip dengan manusia purba di yunnan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nenek moyang indonesia sebagian berasal dari asia terutama yunan dan sekitarnya sehingga ciri cirinya mirip antara lain:<br><br>tubuhnya pendek.<br>kulit berwarna coklat/kuning.<br>mata sipit.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prasasti-jambu-terletak-di-sebuah-bukit-di-desa-parakan-muncang-183",
            "question": "Prasasti Jambu terletak di sebuah bukit di desa parakan muncang, nanggung, bogor. isinya sbg berikut :    \"gagah, mengagumkan dan jujur terhadap tugasnya, adl pemimpin manusia yg tiada taranya, yg termasyur sri purnawarman, yg sekali waktu (memerintah) di tarumanegara dan baju zirahnya yg terkenal tiada dpat ditembus senjata musuh. ini adl sepasang telapak kakinya yg senantiasa berhasil menggepur musuh, hormat kpda para pangeran tetapi mrupakan duri dlm daging musuh musuhnya.\r\n\r\nbgaimana pendapat kmu tntang isi teks di atas? apakah pola kepemimpinan tokoh yg dijelaskan pd teks trsebut masih sesuai dgn pemimpin ideal saat ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak. karena sekarang sudah jelas pemimpin-pemimpij di indonesia sudah banyak yang egois dan memikirkan dirinya sendiri. sehingga masyarakatnya terlantar<br>pemimpin indonesia juga sudah banyak yg tidak adil. buktinya banyak para koruptor yang dipenjara namun masih diberi fasilitas yang mewah sedangkan orang miskin yang hanya mencuri sendal jepit saja harus dipenjara puluhan tahun<br>\u00a0masyarakat kita sekarang banyak juga yang sudah tidak menghiraukan adanya pemimpin,karena para pemimpin itu sudah tidak berpengaruh dalam kehidupan masyarakat Indoneisa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-zaman-imperalisme-dan-kolonismeantara-inggris-dan-p-707",
            "question": "Mengapa pada zaman imperalisme dan kolonisme,antara inggris dan perancis menyepakati adanya negara buffer(negara penyangga)....?    makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara tersebut berdiri untuk mencegah meletusnya konflik di antara Inggris dan Perancis.<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-pertanyaan-kritis-mengenai-tahap-tahap-sejarah-hindu-budh-357",
            "question": "buatlah pertanyaan kritis mengenai tahap-tahap sejarah hindu-budha sejak zaman pra aksara hingga terbentuknya sistem organisasi kenegaraan(kerajaan) tradisional yang tersebar di nusantara\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apa yang membuat agama islam masuk ke indonesia dan membuat perubahan bagi bangsa dan negara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-akulturasi-religi-kepercayaan-pada-saat-perkemba-489",
            "question": "MENGAPA TERJADI AKULTURASI RELIGI /KEPERCAYAAN PADA SAAT PERKEMBANGAN AGAMA HINDU BUDHA DI INDONESIA ??\u00a0    TOLONG BANTU YAH KAWAN KAWAN SEMUA??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada masa itu ada pengaruh yang sangat kuat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kepercayaan tersebut berasal dari india\u00a0 dan berbeda dengan kepercayaan indonesia yaitu animisme dan dinamisme<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-rakyat-singaparnajawa-barat-melawan-jepang-dipimpi-873",
            "question": "Pemberontakan rakyat Singaparna,Jawa Barat melawan Jepang dipimpin oleh....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kyai hj zainal musatava<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-1915-raden-dewi-sartika-mendirikan-perkumpulan-pengasu-817",
            "question": "Pada tahun 1915 Raden Dewi Sartika mendirikan perkumpulan pengasuh budi di kota?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mendirikan di kota Bandung<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "surabaya :) :) :) :) :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-dikenal-raja-kubu-dan-apa-perannya-di-kerajaan-pontian-740",
            "question": "Siapa yang dikenal raja kubu dan apa perannya di kerajaan pontianak \r\n?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Syarif Muhammad<span>\u00a0(</span>1795<span>\u00a0\u2013\u00a0</span>1829<span>) ibni al-Marhum Syarif Idrus al-Idrus, Yang di-Pertuan Besar Kubu. Menggantikan Ayahandanya yang meninggal dunia pada\u00a0</span>1795. Menerima perlindungan dariBelanda<span>\u00a0saat ia menyetujui kontrak perjanjian dengan Pemerintah NEI (Hindia Belanda),\u00a0</span>4 Juni\u00a01823<span>. Ia meninggal pada\u00a0</span>7 Juni\u00a01829<span>, memiliki keturunan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-cita-cita-dari-kertanegara-buat-singhasari-757",
            "question": "Apa cita-cita dari Kertanegara buat Singhasari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam politik lua negeri, raja Kertanegara berusaha mempersatukan seluruh nusantara di bawah panji kerajaan Singasai, untuk mencapai cita\" politik luar negeri tesebut Raja Ketanegara melakukan cara\" :\u00a0<br>1) melaksanakan ekspedisi pamalayu<br>2) menguasai Bali<br>3) menguasai Jawabarat<br>4) menguasai Pahang dan Tanjungg Pura.\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyatukan nusantara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapat-kalian-tentang-pelabuhan-tanjung-emas-yang-ada-di-se-275",
            "question": "Apa pendapat kalian tentang pelabuhan tanjung emas yang ada di semarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kurangnya perawatan terhadap pelabuhan itu. dan dapat mempermudah warga jateng untuk jalur transportasi dan usahanya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}